%&latex
\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{amsart}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}


\title{Ëèíåéíàÿ àëãåáðà}


\begin{document}

\maketitle

1. Ðàçëîæèòå ïåðåñòàíîâêó â ïðîèçâåäåíèå íåçàâèñèìûõ öèêëîâ, îïðåäåëèòå åå ÷åòíîñòü
$$
\left(
  \begin{array}{cccccc}
    1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6\\
    5 & 1 & 6 & 4 & 2 & 3\\
  \end{array}
\right)
$$

2. Ìîãóò ëè ïåðåñòàíîâêè
$
\left(
  \begin{array}{cccc}
    1 & 2 & 3 & 4 \\
    2 & 3 & 4 & 1 \\
  \end{array}
\right)
$
è
$
\left(
  \begin{array}{cccc}
    1 & 2 & 3 & 4 \\
    3 & 1 & 4 & 2 \\
  \end{array}
\right)
$
áûòü ñîïðÿæåíû?

3. Âû÷èñëèòå $$\left(\frac{1}{2} + \frac{\sqrt{3}}{2} i\right)^{2011}$$

4. Íàéäèòå ìàòðèöó îáðàòíóþ ê ìàòðèöå
$$
\left(
  \begin{array}{ccc}
    2 & 0 & 0 \\
    0 & 3 & 1 \\
    0 & 0 & 1 \\
  \end{array}
\right)
$$

5. Îïðåäåëèòå ðàíã ìàòðèöû
$$
\left(
  \begin{array}{ccc}
    1 & 2 & 3 \\
    4 & 5 & 6 \\
    7 & 8 & 9 \\
  \end{array}
\right)
$$

6. Íàéäèòå îïðåäåëèòåëü ìàòðèöû
$$
  \left(
    \begin{array}{cccc}
      1 & 2 & 3 & 0 \\
      2 & 3 & 1 & 0 \\
      3 & 1 & 2 & 0 \\
      0 & 0 & 0 & 2 \\
    \end{array}
  \right)^{-1}
$$

7. Íàéäèòå ðàçìåðíîñòü ëèíåéíîé îáîëî÷êè ñëåäóþùèõ âåêòîðîâ
$
\left(
  \begin{array}{ccc}
  1 & 4 & 7 \\
   \end{array}
 \right)
$,
$
\left(
  \begin{array}{ccc}
  2 & 5 & 8 \\
   \end{array}
 \right)
$ è
$
\left(
  \begin{array}{ccc}
  3 & 6 & 9 \\
   \end{array}
 \right)
$

8. Ëèíåéíûé îïåðàòîð â áàçèñå èç ñòîëáöîâ åäèíè÷íîé ìàòðèöû èìååò âèä
$$
\left(
  \begin{array}{ccc}
    3 & 0 & 0 \\
    0 & 3 & 0 \\
    0 & 0 & 3 \\
  \end{array}
\right),
$$

çàïèøèòå åãî â áàçèñå èç ñòîëáöîâ ìàòðèöû èç çàäà÷è 4.

9. $b(x, y)$ - áèëèíåéíàÿ ñèììåòðè÷åñêàÿ ôóíêöèÿ íà $\mathbb{R}^3$.

Èçâåñòíî ÷òî $k(q)=b(q,q)=q_1^2 + q_2^2 + q_2 q_3$, íàéäèòå $b(x, y)$.

10. Ïðèâåäèòå ïðèìåð ìàòðèöû íå äèàãîíàëèçèðóåìîé

à) íàä $\mathbb{R}$

á) íàä $\mathbb{C}$





\end{document}
